（長文）唐浩觀點：美大選背後的共產主義式「暴力」

暴力向來是共產黨最重要的鬥爭武器與統治工具，這從中國、古巴、朝鮮等共產主義國家中可見得一般。《共產黨宣言》的結尾也昭示，「共產黨人不屑於隱瞞自己的觀點和意圖。他們公開宣布：他們的目的只有用暴力推翻全部現存的社會制度才能達到。」

因此不管是過去的蘇共或現在的中共，最早都是靠著暴力鬥爭起家，但是蘇聯與中國的共產悲劇，也促使西方自由社會對共產黨相當反感與警戒，於是他們換了個招牌，改叫「社會主義」，同時拿掉暴力革命的口號，用長時間的滲透顛覆，來達成極左化、共產化的目標。

簡單說，共產主義是「暴力激進」，社會主義是「先緩進、再激進」。不過，在這次美國大選裡，我們雖然還沒看到激進的「暴力革命」，但是卻已經出現了各式各樣的另類暴力，在這次選戰裡被廣泛應用，等於是左派陣營發動了一場變相的「暴力革命」或者「暴力政變」。

暴力一：黑幫暴力

黑幫暴力，簡單說，就是用黑幫常見的恐嚇、威脅甚至身體暴力手段來脅迫受害者，服從要求或指令。這類案例，經常發生在各地官員與指控舞弊的爆料人身上。

比方說，23日傍晚，負責政權移交工作的美國總務署（GSA）署長墨菲（Emily Murphy）在致拜登的一封信中表明，她自己與家人，甚至是她的寵物都受到各式各樣的安全威脅，這些威脅來自網絡、電話與郵件。

此外，在密歇根州，拒絕認證選舉結果的共和黨檢票員辛克（Norm Shinkle），也透露他與家人不但遭受一連串的匿名電話恐嚇，夜裡還有二三十人出現在他家的草坪上進行威脅騷擾。
就連日前出面指證賓州郵政局長下令竄改郵戳日期的吹哨者霍普金斯（Richard Hopkins），也遭到聯邦特工的恐嚇威脅，特工還恐嚇霍普金斯說，他們這幫人背後「有參議員參與，有司法部參與」，想藉此恐嚇他改口，撤回指控。

不但如此，知名律師伍德也在24日發出推文示警，他說極端組織Antifa揚言，如果在這個星期天，也就是29日前，川普不宣布認輸的話，他們Antifa就要在保守派的地區發動封街行動，並且還強調他們「持有武器」。

這裡只是簡單舉了幾個例子，相信在全美各地，這類黑幫式暴力行為還有更多。

暴力二：科技暴力

科技暴力，顧名思義，就是通過高科技的手段，強行介入干預這次的大選結果。說到案例，相信大家一定會先想到電子投票機的舞弊干預，包括Dominion、Smartmatic、Scytl等公司的投票系統，都被指控干預這次的選舉計票，涉嫌竄改選票、轉移選票，讓拜登的得票數一夕翻盤。

另外一項科技暴力，就是大家耳熟能詳的社交媒體，包括臉書、推特、YouTube甚至是搜尋網站谷歌等。這些大科技公司，在這次大選裡罕見地發動大規模的言論審查，表面說是審查、過濾不實的選舉信息，但實際上他們過濾的、刪除的都是不利於拜登陣營的消息與各種選舉舞弊的質疑。

像亨特拜登涉嫌與中共往來的醜聞爆發後，社交媒體全面封鎖言論，推特還因此封鎖了爆料媒體《紐約郵報》的帳號，揚言除非《紐約郵報》刪除不利拜登的報導，否則不解封帳號。

推特如此囂張的行徑，已經是公然箝制言論自由、公然挑戰憲法保障的公民權利。至於臉書、YouTube等等，也都出現程度不等的封鎖言論、言論審查情況。社交媒體通過科技暴力的使用，搖身變成思想警察，清洗網絡言論，全力為左派陣營助選。

暴力三：行政暴力

行政暴力的意思是，左派陣營控制的各級政府機關人員，通過他們手中各式各樣的行政權力，介入影響這次的大選結果。

比方說，律師鮑威爾曾經公開批評，中情局長與聯邦調查局長都早已知道投票機有問題，也看到選舉舞弊的相關證據，但是他們卻知情不報，一直不作為，沒有介入調查，懷疑背後動機並不單純。

鮑威爾也透露，美國司法部裡面有人與主張社會主義的參議員桑德斯（Bernie Sanders）、眾議員歐凱秀（AOC）等上百人，通過電話教他們如何在他們的政府職位上「搞破壞顛覆」。

還有一項很主要的行政暴力，就是許多民主黨主政的州，強力推行郵寄選票，最終導致現在的郵寄選票出現嚴重爭議。

當然，使用郵寄投票的方式，是有防範疫情傳播的考量，這一點無可厚非，但是許多州這次推動郵寄選票非常不嚴謹，沒有更新選民名冊，而且濫發選票，有不少人收到多張選票，就連死去的人、沒有登記要投票的人，甚至非公民的人也都收到選票。

此外，許多州還下令不必核對選民身分，甚至下令竄改郵戳日期，讓遲到的選票「起死回生」，變成有效票。這些舉措都屬於政府各級官員，運用手中的行政力量，強行干預大選的暴力手段。
中場休息

暴力四：司法暴力

司法暴力，簡單說，就是位居司法機關或律師事務所的左派陣營人馬，運用各種司法相關手段，來介入選舉，或阻止川普陣營追查選舉舞弊或提出訴訟案。

比方說，搖擺州賓州的最高法院，稍早同意郵寄選票的最晚接受日期可以延長三天，但這項舉措隨即被知名檢察官斯塔爾（Ken Starr）指出是「違憲行為」，因為只有州的立法機關才有權決定選舉日期，司法權不能逾越立法權。

此外，川普陣營還有不少訴訟被法院駁回，這一點，我們不知道有多少案件是因為「證據不足」而被駁回，有多少案件是因為「政治考量」而被駁回，畢竟司法暴力這一環是非常隱晦而且專業，外界並不容易看穿。

此外，還有律師加入川普陣營後，遭到其他律師事務所的騷擾與恐嚇，遭到生命上與經濟上的威脅。這些手段，都屬於司法暴力的體現。

暴力五：媒體暴力

媒體暴力，應該不需要多解釋，因為大家幾乎每天都會看到、遇到左派媒體對川普陣營的種種暴力與霸凌。媒體暴力在這次大選裡被應用得最為廣泛，大致上可以分為幾種類型：

第一，攻擊川普，壓制選情。在大選投票前，幾乎每天都可以看到左派媒體公布各式各樣的民調數據，都是拜登遙遙領先川普，領先幅度甚至達到兩位數，但最後開票結果，雙方差距卻只有3%左右，而且這個3%，還是經過舞弊、操縱過的結果。

換句話說，這些媒體民調並不準確，是所謂的「壓制性民調」（suppression poll），是假借科學數據來攻擊川普、讓民眾對他失去信心的輿論武器。

第二，引導輿論，轉移焦點。選前，當拜登家族醜聞曝光後，左派媒體幾乎全部視而不見，完全不吱聲。選後，當外界質疑選舉可能涉及舞弊，左派媒體又紛紛傾巢而出，宣稱一切指控都是「毫無根據」、「缺乏證據」，藉此消滅一切質疑拜登勝選的雜音。

第三，自主封王，強行奪權。儘管大選爭議不斷，開票速度也遲緩，但早在11月7日，左派媒體們就高調宣稱拜登勝選，拜登也隨即宣稱自己當選，引發高度爭議。

但是請注意，這個時候，不但全國選票還沒開完，還有多項選舉訴訟已經登場，但媒體已經強行上演「封王秀」，為拜登披袍加冕，堪稱「世紀奇觀」。媒體這種完全無視憲政程序、無視民主法治的粗暴舉措，本質上就是一場「假選舉、真奪權」的政變行動。

第四，幫川普認輸，打擊川普支持者。大選後，包括CNN等左派媒體就不斷以匿名消息的方式，製作一系列「川普考慮認輸」、「家人勸川普認輸」的不可靠消息，甚至還有伊萬卡勸川普認輸、自己要出來選總統的誇張消息。這些消息，後來都被當事人否認。

其實，了解川普個性的人都知道，他從來不輕易認輸，特別是對於捍衛他熱愛的國家，他更是寸土不讓。

第五，施壓逼宮，分化川普陣營。從大選過後，左派媒體就不斷釋出共和黨內部、或者川普陣營內部，有人想要勸川普認輸，或者有人反對川普連任的消息。

就連當年以報導「水門案」一炮而紅的老記者伯恩斯坦（Carl Berstein），最近也跳出宣稱共和黨內部有21名參議員，是「永不支持川普」的人。結果被點名的多位參議員，隨即出面駁斥，批評伯恩斯坦「不知道自己在說什麼」。

其實，這類報導都是用來分化川普陣營內部，讓內部彼此不信任的輿論武器，同時也是典型的共產黨的鬥爭伎倆，先「挑撥離間」，再「分而破之」。

好，看到這裡，您大概也明白了這次美國大選，媒體祭出的暴力鬥爭手段有多麼廣泛，再加上社交媒體的聯手配合，讓這些傳統與非傳統媒體幾乎壟斷了絕大部分的言論市場，並且將這些一言堂的偏頗言論，向海外各地輸出，靠著這些大媒體過往的名氣，向世界各地擴大媒體暴力的影響範圍。

真係同社會主義完全一樣